<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vagrant on Ewerton Silva</title>
    <link>/tags/vagrant/</link>
    <description>Recent content in vagrant on Ewerton Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>©2020 Ewerton Silva.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2020 23:42:32 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/tags/vagrant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Provisionando um repositório privado para Vagrant Boxes</title>
      <link>/post/private-vagrant-repository/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 23:42:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>/post/private-vagrant-repository/</guid>
      <description>No artigo anterior demonstrei passo à passo como criar suas próprias Vagrant Boxes, do zero até a execução. Ficou bem interessante.
Neste artigo quero te mostrar como criar um repositório privado pra você publicar suas Boxes de forma controlada.
Aqui estou utilizando uma VM com as seguintes especificações:
 CentOS Linux release 7.7.1908 (Core) 1 GB de memória RAM 10 GB de armazenamento Usuário SSH com permissão de sudo  Executando alguns pré-requesitos Antes de executar qualquer instalação e/ou configuração gosto de assegurar que alguns pré-requesitos sejam atendidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando sua própria Vagrant Box para o VirtualBox</title>
      <link>/post/vagrant-box-customized/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 12:41:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>/post/vagrant-box-customized/</guid>
      <description>Vagrant e VirtualBox, nunca vi tecnologias ser tão amadas, mas também tão odiadas ao mesmo tempo. Falo isso, porque sou &amp;ldquo;rato&amp;rdquo; de blog técnico, gosto demais de ficar lendo os artigos que a turma publica e isso me fez perceber que o pessoal reclama muito do Vagrant e do VirtualBox, o primeiro por ser uma tecnologia de provisionamento de máquinas virtuais, sendo que o hype é containers, infraestrutura imutável e afins e o segundo, porque apresenta muitos problemas até em ambientes de estudos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>