<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>proxmox on Ewerton Silva</title>
    <link>/tags/proxmox/</link>
    <description>Recent content in proxmox on Ewerton Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <copyright>©2020 Ewerton Silva.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Mar 2020 15:14:32 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/tags/proxmox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Monitoramento do Proxmox Virtual Environment (PVE) com Prometheus</title>
      <link>/post/pve-monitoring/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 15:14:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>/post/pve-monitoring/</guid>
      <description>Neste artigo estarei dando início à uma série sobre monitoramento com Prometheus e para iniciar quero mostrar como provisionar uma stack simples para monitorar o Proxmox Virtual Environment (PVE), pois o utilizo bastante para provisionar minhas VMs de estudo.
O Prometheus é um sistema de monitoramento open-source desenvolvido pela SoundCloud e que hoje é graduado pela Cloud Native Computing Foundation.
O Proxmox Virtual Environment é uma plataforma open-source de virtualização. Pra mim, o melhor projeto open-source de virtualização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache HTTP Server como proxy reverso para o Proxmox VE e suporte ao noVNC</title>
      <link>/post/reverse-proxy-proxmox/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 16:47:41 -0300</pubDate>
      
      <guid>/post/reverse-proxy-proxmox/</guid>
      <description>Quem me conhece sabe que gosto demais do Proxmox Virtual Environment (PVE para os íntimos), porque ele proporciona uma plataforma completa de virtualização de máquinas virtuais de forma simples, robusta e OpenSource, garantindo inclusive suporte para uma arquitetura de Virtualização Hiperconvergente. Clique aqui para saber mais sobre PVE.
Atualmente não o utilizo em produção, apenas em ambiente de estudos. Quem me dera, hein, brincar com esse cara em produção.
Conforme o título desse artigo, o meu objetivo é mostrar como configurar um proxy reverso afim de evitar ficar acessando o dashboard do Proxmox via IP + Porta ou Hostname + Porta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>